const questions = {
    Geografía: [
      {
        question: '¿Cuál es la capital de Francia?',
        options: ['París', 'Roma', 'Barcelona'],
        answer: 'París',
        hint: 'Es conocida como "La Ciudad del Amor"',
      },
      {
        question: '¿Cuál es la capital de Italia?',
        options: ['París', 'Roma', 'Barcelona'],
        answer: 'Roma',
        hint: 'En esta ciudad se encuentra el Coliseo',
      },
      {
        question: '¿Cuál es la capital de España?',
        options: ['Madrid', 'Londres', 'Berlín'],
        answer: 'Madrid',
        hint: 'En esta ciudad se encuentra el Palacio Real',
      },
      {
        question: '¿Cuál es el río más largo del mundo?',
        options: ['Amazonas', 'Nilo', 'Yangtsé'],
        answer: 'Amazonas',
        hint: 'Fluye a través de América del Sur',
      },
    ],
    Deportes: [
      {
        question: '¿En qué deporte se utiliza una pelota de baloncesto?',
        options: ['Baloncesto', 'Fútbol', 'Tenis'],
        answer: 'Baloncesto',
        hint: 'El aro se encuentra a una altura de 3.05 metros',
      },
      {
        question: '¿En qué deporte se utiliza un palo y una pelota?',
        options: ['Golf', 'Hockey', 'Béisbol'],
        answer: 'Golf',
        hint: 'El objetivo es embocar la pelota en un hoyo en el menor número de golpes posibles',
      },
      {
        question: '¿Cuál es el deporte más popular en Estados Unidos?',
        options: ['Fútbol americano', 'Béisbol', 'Baloncesto'],
        answer: 'Fútbol americano',
        hint: 'El Super Bowl es el evento más importante de este deporte',
      },
      {
        question: '¿Cuál es el ganador más exitoso en la historia de los Juegos Olímpicos?',
        options: ['Estados Unidos', 'China', 'Unión Soviética'],
        answer: 'Estados Unidos',
        hint: 'Ha ganado la mayor cantidad de medallas en total',
      },
    ],
    Historia: [
      {
        question: '¿En qué año ocurrió la Revolución Francesa?',
        options: ['1776', '1789', '1812'],
        answer: '1789',
        hint: 'Este evento marcó el fin de la monarquía absoluta en Francia',
      },
      {
        question: '¿Cuál fue la primera civilización mesopotámica?',
        options: ['Egipto', 'Grecia', 'Sumeria'],
        answer: 'Sumeria',
        hint: 'Se desarrolló en la región de la antigua Mesopotamia',
      },
      {
        question: '¿En qué año se descubrió América?',
        options: ['1492', '1500', '1520'],
        answer: '1492',
        hint: 'El navegante Cristóbal Colón realizó su primer viaje transatlántico en este año',
      },
      {
        question: '¿Cuál fue la primera dinastía china?',
        options: ['Qin', 'Han', 'Shang'],
        answer: 'Qin',
        hint: 'Esta dinastía unificó China por primera vez',
  },
  {
        question: '¿Cuál fue el líder de la Revolución Rusa?',
        options: ['Vladimir Lenin', 'Joseph Stalin', 'Mikhail Gorbachev'],
        answer: 'Vladimir Lenin',
        hint: 'Fue el fundador del partido bolchevique y el primer presidente del Gobierno Soviético',
  },
  ],
  Programación: [
  {
        question: '¿Qué lenguaje de programación se utiliza para desarrollar aplicaciones web?',
        options: ['Java', 'Python', 'JavaScript'],
        answer: 'JavaScript',
        hint: 'Lenguaje de programación que debes usar para añadir características interactivas a tu sitio web',
  },
  {
        question: '¿Qué significa HTML?',
        options: ['HyperText Markup Language', 'High Tech Machine Learning', 'Home Tooling Mechanism Language'],
        answer: 'HyperText Markup Language',
        hint: 'Es un lenguaje de marcado utilizado para la estructura y presentación de contenidos en la web',
  },
  {
        question: '¿Cuál es el framework más popular para desarrollo de aplicaciones móviles?',
        options: ['React Native', 'Angular', 'Flutter'],
        answer: 'React Native',
        hint: 'Permite crear aplicaciones móviles multiplataforma utilizando JavaScript y React',
  },
  {
        question: '¿Cuál es el lenguaje de programación más utilizado para el desarrollo de inteligencia artificial?',
        options: ['Python', 'Java', 'C++'],
        answer: 'Python',
        hint: 'Es conocido por su simplicidad y amplio conjunto de bibliotecas para el aprendizaje automático',
  },
  ],
  };
  
  export default questions;
  
  